[{"question": "أكثر الموازين شيوعا في معامل الكيمياء .....", "answer": {"option_0": "الإنحـلال", "option_1": "البوراكس", "option_2": "البنــزين", "option_3": "الميزان الرقمى", "correct_option": 3}}, {"question": "الأحماض العضوية تستخلص من .....، بينما الأحماض المعدنية يدخل في تركيبها .....", "answer": {"option_0": "الأوليـة، الجزيئيـة", "option_1": "ثـانى أكسـيد الكربـون، الكبريـت", "option_2": "أجسام الكائنا ت الحيـة ، لا فلزيـة", "option_3": "المــذيب وبعضــها، المــذيب والمــذاب", "correct_option": 2}}, {"question": "يذزب السكر في الماء عن طريق تكوين روابط .....", "answer": {"option_0": "أزرق بنفســجي", "option_1": "310", "option_2": "هيدروجينيـة", "option_3": "الإنحـلال", "correct_option": 2}}, {"question": "يوجد صفر التدريج بالقرب من الفتحة  ..... للسحاحة، وتوجد علامة تحدد مقدار السعة بالقرب من الطرف العلوى  ..... محددة السعة", "answer": {"option_0": "العليا، للماصة", "option_1": "الكربونيك، الفوسفوريك", "option_2": "ضـعيف، قويـة", "option_3": "ثـانى أكسـيد الكربـون، الكبريـت", "correct_option": 0}}, {"question": "يعتبر حمض الهيـدروكلوريك إلكتروليـت  ..... بيـنما حمـض الأسـيتيك إلكتروليـت  .....", "answer": {"option_0": "قوى ، ضعيف", "option_1": "الكربونيك، الفوسفوريك", "option_2": "لاذع ، قــابض", "option_3": "الغازية، الصلبة", "correct_option": 0}}, {"question": "يختص علم  ..... باكتشاف وبناء مواد لها خصائص فائقة", "answer": {"option_0": "البوراكس", "option_1": "الكــاس المــدرج", "option_2": "كيمياء النانو", "option_3": "متلازمتان", "correct_option": 2}}, {"question": "تصنف الأحماض تبعا لدرجة تأينها فى الماء إلى  ..... ، .....", "answer": {"option_0": "الصبغات الطبيعيـة ، بعض الأملاح المعدنية", "option_1": "قوية ، ضعيفة", "option_2": "وســط انتشــار، صــنف منــتشر", "option_3": "الأســمدة ، الأدويــة", "correct_option": 1}}, {"question": "عدد تأكسد النيتروجين فى أكسيد النيتروز  .....  =", "answer": {"option_0": "الأيزوبــرين", "option_1": "+ 1", "option_2": "2", "option_3": "كاتيون قاعدة ضعيفة مع أنيون حمض قوى", "correct_option": 1}}, {"question": "تزداد سرعة ذوبان السكر فىالماء بزيادة  ..... ", "answer": {"option_0": "الميزان الرقمى", "option_1": "النسبة بين المساحة الكلية إلى الحجم", "option_2": "كاتيون قاعدة ضعيفة مع أنيون حمض قوى", "option_3": "نصف", "correct_option": 1}}, {"question": "تصنف الصيغ الكيميائية إلى ثلاثة أنواع هى  ..... ، ..... ، .....", "answer": {"option_0": "شامبو صـابونى، شـامبو جـاف، شـامبو لا صـابونى", "option_1": "الصــيغة الأوليــة، الصيغة الجزيئية، الصيغة البنائية", "option_2": "ليبيدات بسيطة، مركبة، مشتقة", "option_3": "الزيوت النباتية والحيوانية، القلويات، المواد المساعدة", "correct_option": 1}}, {"question": "يكتب الاختصار  (g) أسفل يمين صيغة المركب الذى يوجـد في الحالـة  ..... بيـنما يكتب الاختصار  ..... عندما يوجد المركب في الحالة السائلة", "answer": {"option_0": "الفعـلى، النظـري", "option_1": "غليان ، تجمده", "option_2": "الغازية، ℓ", "option_3": "1 ،0.5", "correct_option": 2}}, {"question": "يعتبر تفاعل حمض الكبريتيك مع هيدروكسيد الصوديوم من تفاعلات  .....  بيـنما تفاعل محلول ثانى كرومات البوتاسيوم مع محلول نترات الفضة من تفاعلات  .....", "answer": {"option_0": "تركيـز، التخفيـف", "option_1": "العليا، للماصة", "option_2": "أجسام الكائنا ت الحيـة ، لا فلزيـة", "option_3": "التعـادل، الترسـيب", "correct_option": 3}}, {"question": "تتفكك بعض جزيئات المواد الأيونية عند  ..... أو  .....", "answer": {"option_0": "1 ،0.5", "option_1": "جزيئات ثانويـة، التنظيـف الـذاتى", "option_2": "الفينيــك ، الــديتول", "option_3": "ذوبانهــا فى المــاء، إنصــهارها حراريــا", "correct_option": 3}}, {"question": "من تطبيقات تكنولوجيا النانو فى مجال البيئة إنتاج  ..... ", "answer": {"option_0": "1:100", "option_1": "مرشــحات نانويــة", "option_2": "كــرة قــدم مجوفــة", "option_3": "بقــاء الكتلــة", "correct_option": 1}}, {"question": "يختص علم الكيمياء  ..... بدراسة التركيب الكيميائي لأجزاء الخلية", "answer": {"option_0": "الحيويــة", "option_1": "30g", "option_2": "HCl", "option_3": "بقــاء الكتلــة", "correct_option": 0}}, {"question": "يستخدم  ..... فى قياس الحجوم التقريبية للسوائل", "answer": {"option_0": "يعكر ماء الجير الرائق", "option_1": "الكــاس المــدرج", "option_2": "الميزان الرقمى", "option_3": "الغرويـات", "correct_option": 1}}, {"question": "لابد أن تكون المعادلة الكيميائية موزونة تحقيقا لقانون .....", "answer": {"option_0": "الكــاس المــدرج", "option_1": "بقــاء الكتلــة", "option_2": "+ 1", "option_3": "ضعيف", "correct_option": 1}}, {"question": "يتفق كل من الأستيلين C2H2 والبنزين العطـري C6H6 فى الصـيغة  ..... لكـنهما يختلفا فى الصيغة  .....", "answer": {"option_0": "1 ،0.5", "option_1": "الأوليـة، الجزيئيـة", "option_2": "يطرد ، محلول", "option_3": "الفعـلى، النظـري", "correct_option": 1}}, {"question": "الصيغة الأولية لمركب C4H8O2 هى  .....", "answer": {"option_0": "OHC", "option_1": "HCl", "option_2": "البنــزين", "option_3": "تفقـد", "correct_option": 0}}, {"question": "عدد وحدات الصيغة الأولية للمركب C2H2O4 تساوى .....", "answer": {"option_0": "ثانى أكسيد الكربون", "option_1": "2", "option_2": "هيدروجينيـة", "option_3": "البوراكس", "correct_option": 1}}, {"question": "كمية المادة الناتجة من التفاعل الكيميائي من العلاقة  .....  ×%100", "answer": {"option_0": "كيمياء النانو", "option_1": "كــرة قــدم مجوفــة", "option_2": "أقل مـن", "option_3": "أقل مـن", "correct_option": 3}}, {"question": "عند إجراء تفاعل كيميائي قد يتطاير جزء من المادة الناتجة فيصبح الناتج  ..... أقل من الناتج .....", "answer": {"option_0": "الفعـلى، النظـري", "option_1": "ذوبانهــا فى المــاء، إنصــهارها حراريــا", "option_2": "الطباشير ، الرمـل", "option_3": "الغازية، ℓ", "correct_option": 0}}, {"question": "درجة حرارة جسم الإنسان تساوى 37 درجة سيليزية وهى تقابل  ..... على مقياس كلفن", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "كيمياء النانو", "option_2": "البنــزين", "option_3": "310", "correct_option": 3}}, {"question": "عملية الأكسدة عملية كيميائية  ..... فيها الذرة إلكترونا أو أكثر", "answer": {"option_0": "البنــزين", "option_1": "بقــاء الكتلــة", "option_2": "الزيت فى الماء", "option_3": "تفقـد", "correct_option": 3}}, {"question": "تنقسم المحاليل المائية إلى محاليل  ..... ، ومتعادلة ، و .....", "answer": {"option_0": "1 ،0.5", "option_1": "حامضي ، قاعدى", "option_2": "جـزىء، ذرة", "option_3": "الأســمدة ، الأدويــة", "correct_option": 1}}, {"question": "تصنف الأحماض تبعا لمصدرها إلى أحماض  ..... ، وأحماض .....", "answer": {"option_0": "معدنية، عضوية", "option_1": "يطرد ، محلول", "option_2": "ثنـائي، ثـلاثي", "option_3": "الأزرق، الأحمر الوردى", "correct_option": 0}}, {"question": "يتغير  ..... الذهب بتقليص حجم دقائقه لتصبح على مقياس النانو، بينما تزداد  ..... النحاس عندما تصبح دقائقه فى الحجم النانوى", "answer": {"option_0": "البنـزوين، البلسـم", "option_1": "معدنية، عضوية", "option_2": "الحــامضي، القاعــدى", "option_3": "ألـوان، صـلابة", "correct_option": 3}}, {"question": "تقسم البروتينات من الناحية الكيميائية إلى ..... ، ..... ، .....", "answer": {"option_0": "الزيوت النباتية والحيوانية، القلويات، المواد المساعدة", "option_1": "صـلبة، سـائلة، غازية", "option_2": "بسـيطة، مشتقة، مرتبطة", "option_3": "الدكستروز، سـكر العنـب، سـكر الـدم", "correct_option": 2}}, {"question": "حمض الأكساليك  ..... القاعدة بينما حمض السيتريك  ..... القاعدة", "answer": {"option_0": "طبيعيــة ، وصــناعية", "option_1": "العليا، للماصة", "option_2": "أقـــل مـــن ، أكـــبر مـــن", "option_3": "ثنـائي، ثـلاثي", "correct_option": 3}}, {"question": "عند إمرار غاز الهيدروجين على أكسيد نحاس ساخن يتحول لمادة .....", "answer": {"option_0": "النسبة بين المساحة الكلية إلى الحجم", "option_1": "KCl", "option_2": "كاتيون قاعدة ضعيفة مع أنيون حمض قوى", "option_3": "النحـاس", "correct_option": 3}}, {"question": "تفاعلات  ..... يتفكك فيها المركب بالحرارة إلى مكوناته البسيطة", "answer": {"option_0": "الإنحـلال", "option_1": "نصف", "option_2": "تفقـد", "option_3": "OHC", "correct_option": 0}}, {"question": "طبقا انظرية أرهينوس يعمل  ..... على زيادة تركيز أيونات الهيدروجين الموجبـة فى المحاليل بينما تعمل  ..... على زيادة تركيز أيونات الهيدروكسيد السالبة فيه", "answer": {"option_0": "التكثيـف، الانتشـار", "option_1": "تركيـز، التخفيـف", "option_2": "الحمـض، القاعدة", "option_3": "1 ،0.5", "correct_option": 2}}, {"question": "عمليتا الأكسدة والإختزال عمليتان .....", "answer": {"option_0": "HCl", "option_1": "المختــزل", "option_2": "متلازمتان", "option_3": "البنــزين", "correct_option": 2}}, {"question": "عند وضع بللورة من ملح الطعام فى الماء تتفكك إلى أيونات  ..... الموجبة وأيونات  ..... السالبة ", "answer": {"option_0": "الحمـض، القاعدة", "option_1": "المذاب ، المذيب", "option_2": "الصوديوم، الكلوريد", "option_3": "العليا، للماصة", "correct_option": 2}}, {"question": "يمكن تمييز مكونات مخلوط  ..... بالعين المجردة", "answer": {"option_0": "NaCl", "option_1": "أقل مـن", "option_2": "مول", "option_3": "الزيت فى الماء", "correct_option": 3}}, {"question": "من المواد أحادية البعد النانوى  ..... ومن المواد ثلاثية الأبعاد النانوية .....", "answer": {"option_0": "سائل، صلب", "option_1": "ثنـائي، ثـلاثي", "option_2": "الحــامضي، القاعــدى", "option_3": "الألياف النونويـة، كـرات البـوكى", "correct_option": 3}}, {"question": "الدم واللبن من أمثلة  .....", "answer": {"option_0": "الغرويـات", "option_1": "ثانى أكسيد الكربون", "option_2": "النحـاس", "option_3": "الحيويــة", "correct_option": 0}}, {"question": "يتلــون محلــول هيدروكســيد الصــوديوم بــاللون  ..... عنــد إضــافة دليــل أزرق بروموثيمول إليه، بينما يتلون باللون  ..... عند إضافة دليل الفينولفثالين إليه", "answer": {"option_0": "جــاك لوســاك ، طرديــا", "option_1": "جـزىء، ذرة", "option_2": "الطباشير ، الرمـل", "option_3": "الأزرق، الأحمر الوردى", "correct_option": 3}}, {"question": "يكتب الاختصار  (S)  أسفل يمين الصيغة الكيميائية للمركب  .....", "answer": {"option_0": "البوراكس", "option_1": "نصف", "option_2": "NaCl", "option_3": "النحـاس", "correct_option": 2}}, {"question": "تقاس كمية المادة بوحدة ..... ", "answer": {"option_0": "الميزان الرقمى", "option_1": "مول", "option_2": "الفوســفوريك", "option_3": "2", "correct_option": 1}}, {"question": "تعتمد الخواص المترابطة للمحاليل على  ..... المذاب وليس على .... المحلول", "answer": {"option_0": "عـدد مـولات جسـيمات ، نـوع", "option_1": "الحمـض، القاعدة", "option_2": "الأســمدة ، الأدويــة", "option_3": "سائل، صلب", "correct_option": 0}}, {"question": "حمض الهيدروكلوريك  ..... للتيار الكهربي بينما غاز كلوريد الهيدروجين  ..... للتيار الكهربي", "answer": {"option_0": "الحمـض، القاعدة", "option_1": "جيـد التوصـيل، ردىء التوصـيل", "option_2": "الطباشير ، الرمـل", "option_3": "قوية ، ضعيفة", "correct_option": 1}}, {"question": "من أمثلة المواد التى لا توصل محاليلهـا أو مصـهوراتها التيـار الكهـربي....، ومحلـول السكر فى الماء ", "answer": {"option_0": "أزرق بنفســجي", "option_1": "الكحـول الإيثـيلى", "option_2": "الحيويــة", "option_3": "44.8", "correct_option": 1}}, {"question": "يمتد مقياس النانو من  ..... إلى نانومتر .....", "answer": {"option_0": "جـزىء، ذرة", "option_1": "النانو ، الميكرو", "option_2": "الأســمدة ، الأدويــة", "option_3": "نــترات البوتاســـيوم، أفـــلام الكـــاميرا", "correct_option": 1}}, {"question": "NaOH +  .....  Nacl + H2O", "answer": {"option_0": "الميزان الرقمى", "option_1": "310", "option_2": "1:100", "option_3": "HCl", "correct_option": 3}}, {"question": "تتراوح قيم الرقم الهيدروجيني للمحاليل بين  ..... : .....", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "أقل مـن", "option_2": "صـفر :14", "option_3": "67.2 L", "correct_option": 2}}, {"question": "حجم 4g من الهيدروجين فى  (STP) يساوى L .....", "answer": {"option_0": "الميزان الرقمى", "option_1": "2", "option_2": "44.8", "option_3": "الأيزوبــرين", "correct_option": 2}}, {"question": "عند تفاعل حمض  ..... مع قاعدة  ..... يتكون ملح قاعدى", "answer": {"option_0": "وســط انتشــار، صــنف منــتشر", "option_1": "أقـــل مـــن ، أكـــبر مـــن", "option_2": "ضـعيف، قويـة", "option_3": "نــترات البوتاســـيوم، أفـــلام الكـــاميرا", "correct_option": 2}}, {"question": "النموذج الجزيئى لكرة البوكى يبدو مثل  .....", "answer": {"option_0": "كــرة قــدم مجوفــة", "option_1": "الزيت فى الماء", "option_2": "44.8", "option_3": "بقــاء الكتلــة", "correct_option": 0}}, {"question": "يوجد فى المذيب النقى قوى تجاذب بـين جزيئـات  ..... بيـنما يوجـد فى المحلـول النقى قوى تجاذب بين جزيئات .....", "answer": {"option_0": "المــذيب وبعضــها، المــذيب والمــذاب", "option_1": "النانو ، الميكرو", "option_2": "جيـد التوصـيل، ردىء التوصـيل", "option_3": "التكثيـف، الانتشـار", "correct_option": 0}}, {"question": "يستخدم ملح  ..... فى صناعة المتفجرات والأسمدة بينما ملح نترات الفضة يدخل فى صناعة  .....", "answer": {"option_0": "الفينيــك ، الــديتول", "option_1": "تركيـز، التخفيـف", "option_2": "نــترات البوتاســـيوم، أفـــلام الكـــاميرا", "option_3": "البنـزوين، البلسـم", "correct_option": 2}}, {"question": "لا يتغير لون صبغة عباد الشمس فى حالة محلول .....", "answer": {"option_0": "KCl", "option_1": "الميزان الرقمى", "option_2": "HCl", "option_3": "غــاز فى غــاز", "correct_option": 0}}, {"question": "قيمة PH للمحلول الحامضي  ..... ، بينما للمحلول القاعدى  ..... 7", "answer": {"option_0": "الموجب، السالب", "option_1": "طبيعيــة ، وصــناعية", "option_2": "أقـــل مـــن ، أكـــبر مـــن", "option_3": "الأزرق، الأحمر الوردى", "correct_option": 2}}, {"question": "يستخدم  ..... ..فى صناعة الزجاج والأسمنت", "answer": {"option_0": "الأيزوبــرين", "option_1": "67.2 L", "option_2": "كربونات الكالسـيوم", "option_3": "2", "correct_option": 2}}, {"question": "تقسم الليبيدات إلى  ..... ، ..... ،  .....", "answer": {"option_0": "الزيوت النباتية والحيوانية، القلويات، المواد المساعدة", "option_1": "الأيروسـولات ، اللـبن، جـل الشـعر", "option_2": "الهيدروكربونات، الهيدروكربونات الأكسـجينية، مركبـات أخرى", "option_3": "ليبيدات بسيطة، مركبة، مشتقة", "correct_option": 3}}, {"question": "طــلاء الزجــاج بطبقــة مــن  ..... معينــة تجعلهــا طــاردة للبقــع، أى أنهــا تكتســب خاصية .....", "answer": {"option_0": "جزيئات ثانويـة، التنظيـف الـذاتى", "option_1": "أجسام الكائنا ت الحيـة ، لا فلزيـة", "option_2": "طبيعيــة ، وصــناعية", "option_3": "الحــامضي، القاعــدى", "correct_option": 0}}, {"question": "كتلة 21L من غاز الأكسجين فى  (STP) تساوى .....", "answer": {"option_0": "كيمياء النانو", "option_1": "30g", "option_2": "صـفر :14", "option_3": "ثانى أكسيد الكربون", "correct_option": 1}}, {"question": "حجم 2 mol من غاز الهيدروجين ..... حجم 1 mol من غاز ثانى أكسيد الكبريـت في (STP)", "answer": {"option_0": "نصف", "option_1": "أقل مـن", "option_2": "ضعيف", "option_3": "2", "correct_option": 2}}, {"question": "يتكون الملح من ارتباط الأيون  ..... من قاعدة مع الأيون  ..... من حمض", "answer": {"option_0": "مملغم الفضـة، الهيـدروجين عـلى البلاتـين", "option_1": "جزيئات ثانويـة، التنظيـف الـذاتى", "option_2": "التعـادل، الترسـيب", "option_3": "الموجب، السالب", "correct_option": 3}}, {"question": "درجة  ..... المحلول أكبر مما للمذيب النقى المكون له، بينما درجة  ..... تكون أقل مما للمذيب", "answer": {"option_0": "جيـد التوصـيل، ردىء التوصـيل", "option_1": "اللاكتيك، كربونـات الصوديوم المتهدرجة", "option_2": "غليان ، تجمده", "option_3": "مملغم الفضـة، الهيـدروجين عـلى البلاتـين", "correct_option": 2}}, {"question": "الحمض الأكثر تباتا  ..... الحمض الأقل ثباتا من  ..... ملحه", "answer": {"option_0": "وســط انتشــار، صــنف منــتشر", "option_1": "النانو ، الميكرو", "option_2": "يطرد ، محلول", "option_3": "الجليــد ، الملح", "correct_option": 2}}, {"question": "عند خفض درجة حـرارة المحلـول إلى درجـة تجمـده تنفصـل بللـورات  ..... عـن بللورات  .....", "answer": {"option_0": "الألياف النونويـة، كـرات البـوكى", "option_1": "المذاب ، المذيب", "option_2": "وســط انتشــار، صــنف منــتشر", "option_3": "الكربونيك، الفوسفوريك", "correct_option": 1}}, {"question": "المواد الخام التى يصنع منها الصابون هى ..... ، و ..... ، و .....", "answer": {"option_0": "المحلول، معلـق، رغـوى", "option_1": "الزيوت النباتية والحيوانية، القلويات، المواد المساعدة", "option_2": "الأيروسـولات ، اللـبن، جـل الشـعر", "option_3": "صـلبة، سـائلة، غازية", "correct_option": 1}}, {"question": "أنواع الشامبو  ..... ، و ..... ، و ..... ", "answer": {"option_0": "شامبو صـابونى، شـامبو جـاف، شـامبو لا صـابونى", "option_1": "الزيوت النباتية والحيوانية، القلويات، المواد المساعدة", "option_2": "الهيدروكربونات، الهيدروكربونات الأكسـجينية، مركبـات أخرى", "option_3": "صـلبة، سـائلة، غازية", "correct_option": 0}}, {"question": "بعض الاحماض تكون نوعا من الأملاح مثل حمض  ..... وحمض  .....", "answer": {"option_0": "جيـد التوصـيل، ردىء التوصـيل", "option_1": "ذائبة فى الدهون، ذائبة فى الماء", "option_2": "الكبريتيــك، الكربونيــك", "option_3": "عـدد مـولات جسـيمات ، نـوع", "correct_option": 2}}, {"question": "يدل المقطع الأول من اسم الملـح عـلى الشـق  ..... ، بيـنما يـدل المقطـع الثـانى عـلى الشق  .....", "answer": {"option_0": "الكبريتيــك، الكربونيــك", "option_1": "الحــامضي، القاعــدى", "option_2": "الصبغات الطبيعيـة ، بعض الأملاح المعدنية", "option_3": "الغازية، ℓ", "correct_option": 1}}, {"question": "وحدة بناء الزيوت العطرية هى .....", "answer": {"option_0": "عـدد مولات أيونات المذاب", "option_1": "نصف", "option_2": "الأيزوبــرين", "option_3": "مول", "correct_option": 2}}, {"question": "عند تساقط  ..... فى البلاد الباردة ترش كميات كبيرة مـن  ..... عـلى الطـرق لمنـع انزلاق السيارات", "answer": {"option_0": "الطباشير ، الرمـل", "option_1": "الجليــد ، الملح", "option_2": "العليا، للماصة", "option_3": "الأســمدة ، الأدويــة", "correct_option": 1}}, {"question": "يزداد الانخفاض فى درجة تجمد المحلول بزيادة  ..... وذلـك لزيـادة عـدد مـولات جزيئات أو أيونات .....", "answer": {"option_0": "الجليــد ، الملح", "option_1": "تركيزه، المذاب", "option_2": "الصبغات الطبيعيـة ، بعض الأملاح المعدنية", "option_3": "الفعـلى، النظـري", "correct_option": 1}}, {"question": "الجلوكوز يعرف باسم  ..... ، أو ..... ، أو .....", "answer": {"option_0": "شامبو صـابونى، شـامبو جـاف، شـامبو لا صـابونى", "option_1": "الهيدروكربونات، الهيدروكربونات الأكسـجينية، مركبـات أخرى", "option_2": "الدكستروز، سـكر العنـب، سـكر الـدم", "option_3": "ليبيدات بسيطة، مركبة، مشتقة", "correct_option": 2}}, {"question": "تتوقف درجة غليان المحلول على .....", "answer": {"option_0": "ضعيف", "option_1": "عـدد مولات أيونات المذاب", "option_2": "40y, 48y", "option_3": "الفوســفوريك", "correct_option": 1}}, {"question": "عند تفاعل فز نشط مع حمض مخفف يتكون ملح يمكن فصله بـ .....", "answer": {"option_0": "بتسـخين المحلـول", "option_1": "الأيزوبــرين", "option_2": "كيمياء النانو", "option_3": "كــرة قــدم مجوفــة", "correct_option": 0}}, {"question": "عند تفاعل 1.5mol من غاز النيتروجين مع وفرة من غاز الهيدروجين فإن حجم غاز النشادر الناتج فى  (STP) يكون .....", "answer": {"option_0": "67.2 L", "option_1": "المختــزل", "option_2": "النسبة بين المساحة الكلية إلى الحجم", "option_3": "كاتيون قاعدة ضعيفة مع أنيون حمض قوى", "correct_option": 0}}, {"question": "كتلة المول ذرة من الأكسجين  ..... كتلة المول جزىء منه", "answer": {"option_0": "67.2 L", "option_1": "نصف", "option_2": "البنــزين", "option_3": "أزرق بنفســجي", "correct_option": 1}}, {"question": "يضاف لمسحوق الغسيل  ..... لجعل الماء يسرا", "answer": {"option_0": "أقل مـن", "option_1": "يعكر ماء الجير الرائق", "option_2": "40y, 48y", "option_3": "البوراكس", "correct_option": 3}}, {"question": "الضغط البخارى للمحلول  ..... الضغط البخارى للمذيب النقى المكون له", "answer": {"option_0": "أقل مـن", "option_1": "أزرق بنفســجي", "option_2": "الكحـول الإيثـيلى", "option_3": "الحيويــة", "correct_option": 0}}, {"question": "يعتبر  ..... من ضمن المثبتات فى صناعة العطور", "answer": {"option_0": "البنـزوين، البلسـم", "option_1": "الطباشير ، الرمـل", "option_2": "معدنية، عضوية", "option_3": "الفينيــك ، الــديتول", "correct_option": 0}}, {"question": "يعتبر كل من  ..... ، و  ..... من المطهرات", "answer": {"option_0": "غليان ، تجمده", "option_1": "الفينيــك ، الــديتول", "option_2": "التعـادل، الترسـيب", "option_3": "الموجب، السالب", "correct_option": 1}}, {"question": "حمض  ..... يكون ثلاثة أنواع من الأملاح", "answer": {"option_0": "كيمياء النانو", "option_1": "الفوســفوريك", "option_2": "تفقـد", "option_3": "310", "correct_option": 1}}, {"question": "فى اختبار الحموضة يتصاعد غاز  ..... ", "answer": {"option_0": "44.8", "option_1": "يعكر ماء الجير الرائق", "option_2": "أقل مـن", "option_3": "310", "correct_option": 1}}, {"question": "من مذيبات الدهون والشحوم مذيب ..... ، .....", "answer": {"option_0": "بيوتيل جليكول، أثيل جليكول", "option_1": "الحــامضي، القاعــدى", "option_2": "الغازية، ℓ", "option_3": "أجسام الكائنا ت الحيـة ، لا فلزيـة", "correct_option": 0}}, {"question": "كتلة المول  ..... نيتروجين ضعف كتلة مول  ..... منه", "answer": {"option_0": "اللاكتيك، كربونـات الصوديوم المتهدرجة", "option_1": "جــاك لوســاك ، طرديــا", "option_2": "جزيئات ثانويـة، التنظيـف الـذاتى", "option_3": "جـزىء، ذرة", "correct_option": 3}}, {"question": "توصل العالم  ..... إلى أن حجوم الغازات المتفاعلة تتناسب  ..... مع حجوم الغـازات الناتجة من التفاعل", "answer": {"option_0": "جـزىء، ذرة", "option_1": "بيوتيل جليكول، أثيل جليكول", "option_2": "جــاك لوســاك ، طرديــا", "option_3": "الأســمدة ، الأدويــة", "correct_option": 2}}, {"question": "أقسام مكسبات الطعم والرائحة هى  ..... ، و .....", "answer": {"option_0": "سائل، صلب", "option_1": "طبيعيــة ، وصــناعية", "option_2": "الفعـلى، النظـري", "option_3": "ضـعيف، قويـة", "correct_option": 1}}, {"question": "الأحماض ذات طعم  ..... بينما القواعد ذات طعم .....", "answer": {"option_0": "غليان ، تجمده", "option_1": "النانو ، الميكرو", "option_2": "جــاك لوســاك ، طرديــا", "option_3": "لاذع ، قــابض", "correct_option": 3}}, {"question": "العامل  ..... هو المادة التى تفقد إلكترون أو أكثر أثناء التفاعل ", "answer": {"option_0": "KCl", "option_1": "أقل مـن", "option_2": "المختــزل", "option_3": "الميزان الرقمى", "correct_option": 2}}, {"question": "يمثل بخار الماء فى الهواء محلولا غازيا من النوع  .....", "answer": {"option_0": "بقــاء الكتلــة", "option_1": "أقل مـن", "option_2": "67.2 L", "option_3": "غــاز فى غــاز", "correct_option": 3}}, {"question": "1mol من الماء يحتوى على mol .... من الهيدروجين وmol  ..... من الأكسجين", "answer": {"option_0": "قوية ، ضعيفة", "option_1": "غليان ، تجمده", "option_2": "1 ،0.5", "option_3": "الغازية، الصلبة", "correct_option": 2}}, {"question": "يستخدم  ..... لإزالة البقع الدهنية من الملابس", "answer": {"option_0": "المختــزل", "option_1": "كربونات الكالسـيوم", "option_2": "البنــزين", "option_3": "مرشــحات نانويــة", "correct_option": 2}}, {"question": "من أمثلة المعلقات مخلوط مسحوق  ..... فى الماء ، ومخلوط حبيبـات  ..... فى الماء", "answer": {"option_0": "الطباشير ، الرمـل", "option_1": "عـدد مـولات جسـيمات ، نـوع", "option_2": "الأســمدة ، الأدويــة", "option_3": "ذائبة فى الدهون، ذائبة فى الماء", "correct_option": 0}}, {"question": "عند زيادة تركيز  ..... الغروى يأخذ شكل الحليب، بينما عند  ..... الشـديد يبـدو رائقا", "answer": {"option_0": "يطرد ، محلول", "option_1": "تركيزه، المذاب", "option_2": "تركيـز، التخفيـف", "option_3": "معدنية، عضوية", "correct_option": 2}}, {"question": "النسبة المئوية الكتلية للكالسيوم فى مركبات الكالسيوم تسـاوى  ..... ، بيـنما النسـبة المئوية الكتلية للأكسجين فى نفس المركب تساوى  .....", "answer": {"option_0": "تفقـد", "option_1": "40y, 48y", "option_2": "البوراكس", "option_3": "المختــزل", "correct_option": 1}}, {"question": "تستخدم الاحماض فى الكثير من الصناعات الكيميائية مثل  ..... والمتفجرات، .....", "answer": {"option_0": "الأوليـة، الجزيئيـة", "option_1": "الحمـض، القاعدة", "option_2": "الأســمدة ، الأدويــة", "option_3": "الصبغات الطبيعيـة ، بعض الأملاح المعدنية", "correct_option": 2}}, {"question": "تلون مركبات السيزيوم لهب بنزين غير المضىء بلون .....", "answer": {"option_0": "HCl", "option_1": "البنــزين", "option_2": "هيدروجينيـة", "option_3": "أزرق بنفســجي", "correct_option": 3}}, {"question": "قطر الدقائق المكونة للغروى يتراوح ما بين nm ..... : .....", "answer": {"option_0": "الكــاس المــدرج", "option_1": "1:100", "option_2": "الفوســفوريك", "option_3": "2", "correct_option": 1}}, {"question": "يتكون النظام الغروى من  ..... ، و .....", "answer": {"option_0": "الفعـلى، النظـري", "option_1": "وســط انتشــار، صــنف منــتشر", "option_2": "معدنية، عضوية", "option_3": "ضـعيف، قويـة", "correct_option": 1}}, {"question": "يعــرف المخلــوط المتجــانس باســم  ..... بيــنما المخلــوط غــير المتجــانس قــد يكــون  ..... أو  .....", "answer": {"option_0": "المحلول، معلـق، رغـوى", "option_1": "الهيدروكربونات، الهيدروكربونات الأكسـجينية، مركبـات أخرى", "option_2": "الصــيغة الأوليــة، الصيغة الجزيئية، الصيغة البنائية", "option_3": "ليبيدات بسيطة، مركبة، مشتقة", "correct_option": 0}}, {"question": "من أمثلة الغرويات  ..... ،أو ..... ،أو .....", "answer": {"option_0": "الصــيغة الأوليــة، الصيغة الجزيئية، الصيغة البنائية", "option_1": "الزيوت النباتية والحيوانية، القلويات، المواد المساعدة", "option_2": "ليبيدات بسيطة، مركبة، مشتقة", "option_3": "الأيروسـولات ، اللـبن، جـل الشـعر", "correct_option": 3}}, {"question": "الصنف المنتشر فى الجل يكون  ..... بينما يكون  ..... فى الدم ", "answer": {"option_0": "سائل، صلب", "option_1": "المذاب ، المذيب", "option_2": "النانو ، الميكرو", "option_3": "الغازية، الصلبة", "correct_option": 0}}, {"question": "عدد الروابط سيجما بين ذرات الكربون فى البروباين  .....  =", "answer": {"option_0": "أزرق بنفســجي", "option_1": "المختــزل", "option_2": "مول", "option_3": "2", "correct_option": 3}}, {"question": "تتركب الزيوت العطرية من  ..... ، و ..... ، و  .....", "answer": {"option_0": "الزيوت النباتية والحيوانية، القلويات، المواد المساعدة", "option_1": "المحلول، معلـق، رغـوى", "option_2": "صـلبة، سـائلة، غازية", "option_3": "الهيدروكربونات، الهيدروكربونات الأكسـجينية، مركبـات أخرى", "correct_option": 3}}, {"question": "يتكون ملح كلوريد الأمونيوم من اتحاد .....", "answer": {"option_0": "كاتيون قاعدة ضعيفة مع أنيون حمض قوى", "option_1": "الكحـول الإيثـيلى", "option_2": "67.2 L", "option_3": "غــاز فى غــاز", "correct_option": 0}}, {"question": "تحتوى منتجات الألبان على حمض  ..... بينما تحتوى صودا الغسيل على  .....", "answer": {"option_0": "الصوديوم، الكلوريد", "option_1": "اللاكتيك، كربونـات الصوديوم المتهدرجة", "option_2": "الطباشير ، الرمـل", "option_3": "غليان ، تجمده", "correct_option": 1}}, {"question": "تقسم الفيتامينات تبعا للذوبان إلى  ..... .، و .....", "answer": {"option_0": "العليا، للماصة", "option_1": "ذائبة فى الدهون، ذائبة فى الماء", "option_2": "الحــامضي، القاعــدى", "option_3": "حامضي ، قاعدى", "correct_option": 1}}, {"question": "من مصادر المواد الملونة ..... ، و .....", "answer": {"option_0": "الصبغات الطبيعيـة ، بعض الأملاح المعدنية", "option_1": "الفعـلى، النظـري", "option_2": "النانو ، الميكرو", "option_3": "الأزرق، الأحمر الوردى", "correct_option": 0}}, {"question": "عند تفاعل كبريتيد الهيـدروجين مـع  ..... تتجمـع ذرات  ..... فى المـاء مكونـة نظام غروى", "answer": {"option_0": "ثـانى أكسـيد الكربـون، الكبريـت", "option_1": "أجسام الكائنا ت الحيـة ، لا فلزيـة", "option_2": "جـزىء، ذرة", "option_3": "1 ،0.5", "correct_option": 0}}, {"question": "تصنف المحاليل تبعا للحالة الفيزيائية للمذيب إلى محاليل ..... ، ..... ، .....", "answer": {"option_0": "الأيروسـولات ، اللـبن، جـل الشـعر", "option_1": "بسـيطة، مشتقة، مرتبطة", "option_2": "الزيوت النباتية والحيوانية، القلويات، المواد المساعدة", "option_3": "صـلبة، سـائلة، غازية", "correct_option": 3}}, {"question": "من أمثلة المحاليل التى يكون فيها المذيب مادة صلبة  ..... ، .....", "answer": {"option_0": "قوية ، ضعيفة", "option_1": "غليان ، تجمده", "option_2": "1 ،0.5", "option_3": "مملغم الفضـة، الهيـدروجين عـلى البلاتـين", "correct_option": 3}}, {"question": "من الطرق المستخدمة فى تحضير الغرويات ..... ، و .....", "answer": {"option_0": "الطباشير ، الرمـل", "option_1": "قوى ، ضعيف", "option_2": "الغازية، ℓ", "option_3": "التكثيـف، الانتشـار", "correct_option": 3}}, {"question": "يتصاعد غاز  ..... عند تفاعل الأحماض مع أملاح البيكربونات أو الكربونات", "answer": {"option_0": "ثانى أكسيد الكربون", "option_1": "+ 1", "option_2": "67.2 L", "option_3": "متلازمتان", "correct_option": 0}}, {"question": "يدخل حمضى  ..... ، و  ..... فى صناعة المشروبات الغازية", "answer": {"option_0": "الغازية، الصلبة", "option_1": "الحــامضي، القاعــدى", "option_2": "العليا، للماصة", "option_3": "الكربونيك، الفوسفوريك", "correct_option": 3}}, {"question": "محلول النفثالين في الهواء من المحاليل  ..... بينما سبيكة النيكل كروم من المحاليـل  .....", "answer": {"option_0": "الكربونيك، الفوسفوريك", "option_1": "الغازية، الصلبة", "option_2": "يطرد ، محلول", "option_3": "البنـزوين، البلسـم", "correct_option": 1}}]